\definecolor{Red}{rgb}{0.9,0.1,0.1}

\section{Projektplan}


\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | l | l |}
    \hline
    Rapporter & Deadline & Uppskattad tidsåtgång \\ \hline
    PPD-1 & v.8 (19/2) & 100h \\ \hline
    URD-1 & v.10 (5/3) & 100h \\ \hline
    ADD-1 & Kursens slut & 150h \\ \hline
    PPD-2 & Kursens slut & 50h \\ \hline
    URD-2 & Kursens slut & 50h \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}

(Deadlines är ungefärliga, eftersom det stod “i slutet av Mars” och liknande i handboken)

\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | l | l |}
    \hline
    Kod & Datum & Uppskattad tidsåtgång \\ \hline
    Mikrofon & 16/3 & 5h \\ \hline
    Kamera & 16/3 & 10h  \\ \hline
    Skärminspelning & 6/4 & 300h \\ \hline
    Touch & 16/3 & 10h \\ \hline
    Media & 4/5 & 300h \\ \hline
    Transfer & 4/5 & 200h \\ \hline
    Backend & 4/5 & 200h \\ \hline
    GUI & 16/3 & 50h \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | l | l | }
    \hline
    Övrigt & Deadline & Uppskattad tidsåtgång \\ \hline
    Möten & - & 260h \\ \hline
    Mötesprotokoll & - & 50h \\ \hline
    Demo & Början av Maj & 50h \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}

Till och med vecka 12 har vi två relativt tunga kurser parallellt med projektet. Därför räknar vi med att kunna lägga mindre tid på projektet då. Vi lägger mer fokus på rapporterna men ser till att bli klara med de lättare delarna av koden. 
\\\\
Vecka 13 och framåt kommer vi lägga mycket mer tid på koden. Vi börjar med att lösa skärminspelningen till den 6/4. Sedan behöver vi hitta ett sätt att komprimera vår media och fixa ett mindre backend-system att överföra inspelat data till. Till sist ska vi hitta en transfer-lösning. De sista punkterna kommer nog gå in i varandra en del, så vi ger alla samma deadline, 4/5, då all kod ska vara färdigställd. 
Därefter ska vi förbereda en presentation, skriva klart rapporter och presentera projektet. Rapporterna bör ha påbörjats parallellt med kodandet i April.
\\\\
Innan vecka 12 räknar vi med att kunna lägga runt 10 timmar per person och vecka på projektet, och efter vecka 12 räknar vi med 20 timmar per person och vecka.
DEADLINE för ALL KOD 4/5
Detaljerat schema: 

\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | l | l | l | l | l | l | l | l |}
    \hline
    Vecka & 4 & 5 & 6 & 7 & 8 & 9 & 10 & 11  \\ \hline
    Antal timmar & 100 & 60 & 70 & 110 & 100 &  &  &   \\ \hline
    Per person & 10 & 6 & 7 & 11 & 10 &  &  &   \\ \hline
    Händelser: & Föreläsningar & Föreläsning & Föreläsning & Föreläsning & Möte & Möte & Möte & Möte \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}

\begin{center}
    \begin{tabular}{ | l | l | l | l | l | l | l | l |}
    \hline
    Vecka & 12 & 13 & 14 & 15 & 16 & 17 & 18  \\ \hline
    \end{tabular}
\end{center}